\hypertarget{introduction}{%
\section{Introduction}\label{introduction}}

Ce mois-ci, je te propose un quiz de qualité dans lequel tu dois trouver
le plus de films possibles, mais en te basant sur la description d'un
type qui n'y a rien compris ! En prime, si tu les trouve tous, tu
gagnera instantanément un de mes 39 post-it AEES de Noël (toujours sous
blister !). Certains sont faciles, d'autres moins (j'ai eu la flemme de
les classer par difficulté).

\hypertarget{quiz}{%
\section{Quiz}\label{quiz}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  Un type rejoint une secte qui pense que la vie est un jeu vidéo et qui
  s'habillent tous en noir.
\item
  C'est un écrivain qui passe son hivers à se faire emmerder par sa
  femme et son fils schizophrène, et qui n'arrive même pas à finir son
  livre parce qu'il sort dans la neige sans son manteau.
\item
  Un gars va rendre visite à sa belle-famille et découvre l'\emph{enfer}
  des brunch avec des beaux-parents conservateurs.
\item
  C'est des gars qui veulent juste faire une sieste ensemble et qui
  essaient désespérément de s'endormir plus profondément pour arrêter de
  se faire réveiller.
\item
  Le film parle de comment facilement résoudre tous ses problèmes : il
  suffit de partir chanter et manger des insectes dans la jungle.
\item
  Un voleur rencontre un coach de vie de génie avec lequel il monte un
  coup pour arnaquer une princesse.
\item
  C'est un père qui se perd tellement loin en road trip qu'il est obligé
  de plier les lois de l'univers pour pouvoir parler à sa fille.
\item
  Un écolo du dimanche essaie tant bien que mal de résoudre les
  problèmes dus à la surpopulation, mais le gouvernement américain
  envoie ses hommes de main pour l'en empêcher.
\item
  Un film sur une population opprimée dont les membres sont forcés de
  faire les morts quand un enfant arrive.
\item
  Les Schtroumpfs sont partis sur une autre planète pour grandir, mais
  Gargamel rejoint l'armée et ramène l'artillerie lourde pour en finir
  une bonne fois pour toutes.
\item
  Un petit technicien de surface tombe amoureux d'une biologiste, lui
  offre une plante et sauve l'humanité.
\item
  C'est une fille qui change de vocation pour aller construire des
  palaces dans des climats extrêmes.
\item
  Un homme s'infiltre à une fête d'entreprise, combat des terroristes et
  fait la maintenance des conduits d'aération, tout en restant pieds
  nus.
\item
  C'est un gars qui enrôle des enfants dans sa secte dans les bois (sus
  un peu). Aussi son ennemi juré c'est un capitaine ?
\item
  C'est 2 potes qui vont récupérer une valise, puis un des 2 va danser
  pendant que son patron se fait kidnapper par un mec qui a une crampe.
\end{enumerate}

\hypertarget{solutions}{%
\section{Solutions}\label{solutions}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  Matrix
\item
  Shining
\item
  Get out
\item
  Inception
\item
  Le roi lion
\item
  Aladin
\item
  Interstellar
\item
  Avengers infinity war (ou endgame je sais plus deso les marvel heads)
\item
  Toy story
\item
  Avatar
\item
  Wall-e
\item
  La reine des neiges
\item
  Die hard ou piège de cristal pour les franchouillards
\item
  Peter pan
\item
  Pulp fiction
\end{enumerate}
